\subsection{Termen en definities}
\subsubsection{Getal(groepen) en verzamelingen}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Getal} \newline
    Element waarmee we kunnen rekenen.
    \item \textbf{Factor} \newline
    Kan bijvoorbeeld een schaalfactor zijn, of de factor bij een macht.
    \item \textbf{Scalar} \newline
    Een los getal, wordt als kleine letter genoteerd
    \item \textbf{Vector} \newline
    Lijst van elementen (scalars). Wordt over het algemeen als een kleine letter, schuingedrukt genoteerd.
    Een rijvector is horizontaal, een kolomvector is verticaal.
    Een vector wordt met blokhaken geschreven.
    \item \textbf{Matrix} \newline
    Een 2D matrix, wordt genoteerd als hoofdletter en meestal dikgedrukt.
    Een matrix wordt met blokhaken geschreven.
\end{itemize}

\subsubsection{Getalgroepen}
Bij deze getalgroepen zijn alle groepen (behalve $\mathbb{B}$) ook onderdeel van de groep er onder.
Deze groepen kunnen dus als volgt worden beschreven:
\[ \mathbb{N} \in \mathbb{Z} \in \mathbb{Q} \in \mathbb{R} \in \mathbb{C} \]
\begin{itemize}
    \item \textbf{\( \mathbb{N} \to \) Natuurgetallen} \newline
    Verzameling van alle positieve, hele getallen
    \item \textbf{\( \mathbb{Z} \to \) Hele getallen} \newline
    Naast alle natuurgetallen bevat deze verzameling ook negatieve getallen.
    \item \textbf{\( \mathbb{Q} \to \) Rationele getallen} \newline
    De verzameling van breuken die geschreven kunnen worden met hele getallen.
    \item \textbf{\( \mathbb{R} \to \) Reële getallen} \newline
    Getallen die bestaan maar niet als breuk kunnen worden geschreven, bijvoorbeeld $\pi$ en $\sqrt{-1}$.
    \item \textbf{\( \mathbb{C} \to \) Complexe getallen} \newline
    Combinatie van getallen die niet een punt, maar een vlak beschrijven.\newline
    \( \mathbb{C} = \{a + b I | a, b \in \mathbb{R}\} \)
\end{itemize}

\subsubsection{Selecties bij meerdere verzamelingen}
Deze lijst gaat uit van twee verzamelingen getallen: A en B.
Er is in deze verzamelingen een overlappend gebied.
Door middel van deze operatoren kunnen we een deel van deze twee groepen specificeren.
\begin{itemize}
    \item \textbf{$ / \to $ Niet in} \newline
    Deze operator geeft de selectie aan van de groep voor de operator die niet in de verzameling na de operator voorkomt.
    \item \textbf{$ \cup \to $ Union} \newline
    Deze operator geeft de verzameling aan die in de verzameling voor of de verzameling na de operator zit.
    Ook de verzameling die in beide groepen zit wordt hier meegenomen.
    \item \textbf{$ \cap \to $ Intersection} \newline
    Deze operator geeft de verzameling aan die in zowel de verzameling voor als de verzameling na de operator zit.
    De waarden die in slechts een van de twee groepen zit wordt niet meegenomen.
    \item \textbf{$ \in \to $ Is onderdeel van} \newline
    Deze operator geeft aan dat alle waarden van de verzameling voor de operator ook in de verzameling na de operator zitten.
    De eerste verzameling is dus onderdeel van de tweede verzameling.
    \item \textbf{$ A^c $ of $ A^\textrm' \to $ Complement} \newline
    Alles behalve A.
    \item \textbf{$ U \to $ Universe} \newline
    Een verzameling met alle getallen
    \item \textbf{$ \varnothing \to $ Lege verzameling} \newline
    Een verzameling met geen getallen er in.
\end{itemize}

\subsubsection{Matrices}
\begin{itemize}
    \item \textbf{Afmetingen van een matrix} \newline
    Een matrix heeft rijen (horizontaal) en kolommen (verticaal).
    Over het algemeen wordt het aantal rijen \textit{m} genoemd, en het aantal kolommen \textit{n}.
    Zo kunnen we ook de afmeting van een matrix M beschrijven als $m \times n$, of $M_{m n}$.
    \item \textbf{Elementen van een matrix benoemen} \newline
    De elementen van een matrix hebben ook coördinaten.
    Aan de hand van deze coördinaten kunnen een los element aanwijzen.
    \[ \begin{bmatrix}
        a & b & c \\
        d & e & f \\
        g & h & i
    \end{bmatrix} \]
    In de matrix hierboven kunnen we bijvoorbeeld \textit{a} aangeven als \( M_{1,1} \).
    Het element \textit{c} wordt beschreven als \( M_{1,3} \). \newline
    Matrices gebruiken dus een ander coördinatensysteem dan bijvoorbeeld grafieken.
    \item \textbf{Kolommatrix} \newline
    Een kolommatrix is een matrix die exact 1 kolom heeft.
    \[ \begin{bmatrix}
        1 \\
        2 \\
        3
    \end{bmatrix} \]
    \item \textbf{Rijmatrix} \newline
    Een rijmatrix is een matrix die exact 1 rij heeft.
    \[ \begin{bmatrix}
        1 & 2 & 3
    \end{bmatrix} \]
    \item \textbf{Vierkantsmatrix} \newline
    Een vierkantsmatrix heeft evenveel rijen als kolommen
    \[ \begin{bmatrix}
        1 & 2 & 3 \\
        4 & 5 & 6 \\
        6 & 8 & 9
    \end{bmatrix} \]
    \item \textbf{Diagonaalmatrix} \newline
    Een diagonaalmatrix is een vierkantsmatrix waar alle waarden 0 zijn behalve de waarden op de linksboven - rechtsonder diagonaal.
    Deze diagonaal heet de \textbf{hoofddiagonaal}.
    \[ \begin{bmatrix}
        1 & 0 & 0 \\
        0 & 2 & 0 \\
        0 & 0 & 3
    \end{bmatrix} \]
    \item \textbf{Scalarmatrix} \newline
    Een scalarmatrix is een diagonaalmatrix waar alle waarden op de diagonaal dezelfde (scalar) waarden hebben.
    \[ \begin{bmatrix}
        2 & 0 & 0 \\
        0 & 2 & 0 \\
        0 & 0 & 2
    \end{bmatrix} \]
    \item \textbf{Identiteitsmatrix} \newline
    Een identiteitsmatrix is een scalarmatrix waar de waarde van alle waarden op de diagonaal 1 zijn. \newline
    Deze matrix is de 1 onder de matrices. \newline
    Wordt altijd geschreven met een hoofdletter \textit{I}.
    \[ \begin{bmatrix}
        1 & 0 & 0 \\
        0 & 1 & 0 \\
        0 & 0 & 1
    \end{bmatrix} \]
    \item \textbf{Driekhoeksmatrix} \newline
    Een driehoeksmatrix lijkt op een diagonaalmatrix, maar heeft aan een van de kanten van de diagonaal ook waarden.
    De andere kant bestaat uit nullen.
    \begin{itemize}
        \item \textbf{Benedendriekhoeksmatrix} \newline
        Een benedendriekhoeksmatrix heeft onder de diagonaal ook waarden.
        Boven de diagonaal zijn alle elementen nul.
        \[ \begin{bmatrix}
            1 & 4 & 5 \\
            0 & 2 & 6 \\
            0 & 0 & 3
        \end{bmatrix} \]
        \item \textbf{Bovendriehoeksmatrix} \newline
        Een bovendriehoeksmatrix heeft boven de diagonaal ook waarden.
        Onder de diagonaal zijn alle elementen nul.
        \[ \begin{bmatrix}
            1 & 0 & 0 \\
            4 & 2 & 0 \\
            5 & 6 & 3
        \end{bmatrix} \]
        \item \textbf{Strikte driekhoeksmatrix} \newline
        Een strikte driehoeksmatrix is een driehoeksmatrix waarvan alle elementen op de diagonaal nul zijn.
        Aan een kant van de diagonaal kunnen wel waarden staan.
        \[ \begin{bmatrix}
            0 & 1 & 2 \\
            0 & 0 & 3 \\
            0 & 0 & 0
        \end{bmatrix} \]
    \end{itemize}
\end{itemize}

\subsubsection{Rekenregels}
Er zijn een aantal regenregels die gelden, waarmee sommige operaties kunnen worden omgerekend.
\begin{itemize}
    \item \( a \cdot -1 = -a \)
    \item \( \displaystyle \frac{a}{b} = a \cdot b^{-1}\)
    \item \( a \cdot a^{-1} = 1 \)
    \item \( a + - b = a - b \)
    \item \( a - - b = a + b \)
\end{itemize}
De rekenregels hieronder gelden alleen wanneer \( a \cdot b = c \):
\begin{itemize}
    \item \( -a \cdot b = -c \)
    \item \( a \cdot -b = -c \)
    \item \( -a \cdot -b = c \)
\end{itemize}